# Golang Задачи

# Slice

## Задача 1

Напишите функцию, которая находит максимальный элемент в слайсе целых чисел.

## Задача 2

Напишите функцию, которая удаляет дубликаты из слайса строк.

## Задача 3

Напишите функцию, которая сортирует слайс строк в порядке возрастания.

## Задача 4

Напишите функцию, которая объединяет два слайса целых чисел и удаляет дубликаты.

## Задача 5

Напишите функцию, которая возвращает новый слайс, состоящий только из четных чисел из исходного слайса.

## Задача 6

Напишите функцию, которая проверяет, содержит ли слайс хотя бы один элемент, удовлетворяющий заданному условию.

## Задача 7

Напишите функцию, которая удаляет из слайса все элементы, не удовлетворяющие заданному условию.

## Задача 8

Напишите функцию, которая возвращает новый слайс, состоящий из первых N элементов исходного слайса.

## Задача 9

Напишите функцию, которая возвращает новый слайс, состоящий из элементов исходного слайса в обратном порядке.

## Задача 10

Напишите функцию, которая удаляет из слайса все элементы, равные нулю.

---

# Map

## Задача 1

Напишите функцию, которая считает количество вхождений каждого элемента в слайс и возвращает результат в виде map[string]int, где ключ - это элемент, а значение - количество его вхождений.

## Задача 2

Напишите функцию, которая объединяет два map[string]int и возвращает новый map, содержащий значения из обоих исходных map, если ключи не дублируются. Если ключи дублируются, то значение должно быть суммой значений для каждого ключа.

## Задача 3

Напишите функцию, которая возвращает новый map, содержащий только те элементы, ключи которых удовлетворяют заданному условию.

## Задача 4

Напишите функцию, которая проверяет, содержит ли map значение, удовлетворяющее заданному условию.

## Задача 5

Напишите функцию, которая возвращает новый map, в котором ключи и значения исходного map поменяны местами.

## Задача 6

Напишите функцию, которая возвращает новый map, в котором ключи и значения исходного map переведены в нижний регистр.

## Задача 7

Напишите функцию, которая возвращает сумму всех значений в map.

## Задача 8

Напишите функцию, которая удаляет из map все элементы, ключи которых удовлетворяют заданному условию.

## Задача 9

Напишите функцию, которая сортирует map по значениям в порядке возрастания и возвращает новый map.

## Задача 10

Напишите функцию, которая возвращает новый map, в котором значения исходного map умножены на заданный множитель.

---

# Указатели

## Задача 1

Напишите функцию, которая меняет местами значения двух переменных типа int с помощью указателей.

## Задача 2

Напишите функцию, которая находит минимальное и максимальное значения в заданном массиве int с помощью указателей.

## Задача 3

Напишите функцию, которая принимает указатель на int и возвращает указатель на его квадрат.

## Задача 4

Напишите функцию, которая находит среднее арифметическое значений в заданном массиве float64 с помощью указателей.

## Задача 5

Напишите функцию, которая принимает указатель на структуру Person и изменяет ее поле Name.

## Задача 6

Напишите функцию, которая принимает два указателя на int и возвращает указатель на их сумму.

## Задача 7

Напишите функцию, которая находит количество простых чисел в заданном диапазоне int с помощью указателей.

## Задача 8

Напишите функцию, которая принимает указатель на структуру Point и изменяет ее поля X и Y на заданные значения.

## Задача 9

Напишите функцию, которая принимает указатель на массив int и возвращает указатель на его первый элемент.

## Задача 10

Напишите функцию, которая принимает указатель на структуру Circle и возвращает указатель на ее площадь.

---

# Интерфейсы

## Задача 1

Напишите функцию, которая принимает на вход любой тип данных и выводит его тип.

## Задача 2

Напишите функцию, которая принимает на вход любой тип данных и возвращает true, если это строка, и false в противном случае.

## Задача 3

Напишите интерфейс Shape, который определяет методы для вычисления площади и периметра фигуры.

## Задача 4

Напишите функцию, которая принимает на вход любой тип данных и выводит его значения в строковом формате.

## Задача 5

Напишите функцию, которая принимает на вход интерфейс Shape и выводит его площадь и периметр.

## Задача 6

Напишите функцию, которая принимает на вход два значения любого типа и возвращает true, если они равны, и false в противном случае. Функция должна использовать интерфейсы для работы с различными типами данных.

## Задача 7

Напишите интерфейс Sortable, который определяет метод Len() для получения длины списка, метод Swap() для обмена элементами и метод Less() для сравнения двух элементов списка.

## Задача 8

Напишите функцию, которая сортирует список элементов любого типа данных, реализующих интерфейс Sortable.

## Задача 9

Напишите интерфейс Writer, который определяет метод Write() для записи данных в буфер.

## Задача 10

Напишите функцию, которая записывает данные в буфер, используя интерфейс Writer.

---

# Структуры

## Задача 1

Напишите структуру Rectangle, которая содержит поля width и height. Напишите методы для вычисления периметра и площади прямоугольника.

## Задача 2

Напишите структуру Circle, которая содержит поле radius. Напишите методы для вычисления диаметра, длины окружности и площади круга.

## Задача 3

Напишите структуру Person, которая содержит поля name и age. Напишите метод, который печатает информацию о человеке в формате "Имя: {name}, Возраст: {age}".

## Задача 4

Напишите структуру Student, которая содержит поля name, age и grade. Напишите метод, который печатает информацию о студенте в формате "Имя: {name}, Возраст: {age}, Класс: {grade}".

## Задача 5

Напишите структуру Employee, которая содержит поля name, salary и position. Напишите метод, который повышает зарплату сотрудника на указанную сумму.

## Задача 6

Напишите структуру Car, которая содержит поля make, model и year. Напишите метод, который возвращает информацию о машине в виде строки в формате "{make} {model} ({year})".

## Задача 7

Напишите структуру Book, которая содержит поля title, author и year. Напишите метод, который печатает информацию о книге в формате "{title} ({year}) by {author}".

## Задача 8

Напишите структуру Point, которая содержит поля x и y. Напишите метод, который возвращает расстояние между двумя точками.

## Задача 9

Напишите структуру BankAccount, которая содержит поля balance и owner. Напишите методы для снятия и внесения денег со счета.

## Задача 10

Напишите структуру Triangle, которая содержит три точки вершин треугольника. Напишите метод для вычисления площади треугольника.

---

# Дополнительные задачи на структуры

## Задача 1

Создайте структуру Student, которая содержит поля имя, возраст и список курсов, которые студент проходит. Каждый курс представляется в виде структуры Course, которая содержит поля название курса, описание и оценку. Используйте мапу для хранения списка студентов. Напишите функцию для вывода всех студентов и их курсов с оценками.

## Задача 2

Создайте структуру Animal, которая содержит поля имя, вид и список характеристик. Каждая характеристика представляется в виде структуры Characteristic, которая содержит поле название и значение. Используйте мапу для хранения списка животных. Напишите функцию для вывода всех животных и их характеристик.

## Задача 3

Создайте интерфейс Transporter, который содержит метод Transport() для перемещения объекта в место назначения. Создайте структуру Car, которая содержит поле название и метод Transport(), который выводит сообщение о перемещении машины в место назначения. Создайте структуру Plane, которая также содержит поле название и метод Transport(), который выводит сообщение о перемещении самолета в место назначения. Используйте мапу для хранения списка транспортных средств. Напишите функцию для перемещения всех транспортных средств в место назначения.

## Задача 4

Создайте интерфейс Fighter, который содержит методы Attack() и Defend(). Создайте структуру Knight, которая реализует интерфейс Fighter и содержит поле силы атаки. Создайте структуру Mage, которая также реализует интерфейс Fighter и содержит поле силы магии. Создайте функцию, которая принимает объект типа Fighter и вызывает его методы Attack() и Defend().

## Задача 5

Создайте структуру User, которая содержит поля имя и возраст. Создайте метод для структуры User, который возвращает true, если пользователь совершеннолетний (возраст >= 18). Создайте интерфейс Eligible, который содержит метод IsEligible(). Реализуйте метод IsEligible() для структуры User. Создайте функцию, которая принимает объект типа Eligible и выводит сообщение "User is eligible" или "User is not eligible", в зависимости от результата вызова метода IsEligible().

# Задачи по теории вероятности и математической статистике (для любознательных)

## Задача 1

Написать функцию, которая генерирует случайную последовательность чисел от 1 до N без повторений.

## Задача 2

Написать функцию, которая генерирует случайный граф G(n,p), где n - количество вершин, а p - вероятность наличия ребра между двумя вершинами.

## Задача 3

Написать функцию, которая генерирует случайный граф G(n,m), где n - количество вершин, а m - количество ребер.

## Задача 4

Написать функцию, которая моделирует бросание монетки с вероятностью выпадения орла p.

## Задача 5

Написать функцию, которая моделирует выборку из распределения Бернулли с вероятностью успеха p и размером выборки n.

## Задача 6

Напишите функцию, которая генерирует n случайных чисел в диапазоне от 0 до 1 и возвращает их среднее значение.

## Задача 7

Напишите функцию, которая генерирует n случайных чисел в диапазоне от 0 до 1 и возвращает количество чисел, которые меньше 0.5.

## Задача 8

Напишите функцию, которая генерирует n случайных чисел в диапазоне от 1 до 6 (как на игральной кости) и возвращает количество чисел, которые равны 6.

## Задача 9

Напишите функцию, которая генерирует n случайных точек в двумерном пространстве (координаты x и y в диапазоне от 0 до 1) и возвращает расстояние между двумя ближайшими точками.

## Задача 10